香港市民的憤怒與痛苦：「我要上班」成為訴求

昨天（5日），香港一批激進分子發起所謂「三罷」（即罷工、罷課、罷市）行動。從清晨開始，他們就流竄各區破壞全港交通。從港鐵到巴士，從機場到市區，無一倖免，全港交通大癱瘓，令上班、出行的市民和旅客嚴重受阻。

這是5日上午8點多的港鐵地圖，標紅點的車站都被迫停止服務，而且這些車站幾乎都是人流量大的站

為了不讓港鐵正常運行、不讓上班族正常上班，暴力分子無所不用其極，醜態百出。他們躺着、趴着，用自己的身體或是用行李箱等物品阻擋在車門處，不讓車門關上，阻撓列車開動。

甚至還有示威者將自行車、手推車等障礙物放到了路軌上，有列車在行駛中撞到了這些障礙物，險象環生。

就算擠上了巴士，上班的路途還是路漫漫其修遠兮，因為有幾十條路段都是示威者用水馬圍欄、鐵欄杆等雜物堵住了，車輛無法通行，交通異常擁堵。

上班之路如此困難，香港的上班族們輕言放棄了嗎？沒有！他們踏平坎坷成大道，斗罷艱險又出發。巴士站里，上班族們在烈日下井然有序地排隊等車去上班；還有人乾脆坐上了「11路公共汽車」——走路去上班。更有白領模樣的上班族主動幫警察清理路障，讓車輛可以順利通行。

有香港市民在接受媒體採訪時說：「我的訴求就是想上班。」對於香港的上班族來說，堅持上班，就是向示威者宣戰，表達愛港愛國的一種最直接的態度!不論這一小撮亂港辱國者再出何招數，他們註定徒勞，因為愛國始終是中國人民精神底蘊里的最大公約數。

黎字派

黎生

因為愛國返工始終是中國人民精神底蘊里的最大公約數。

黎字頭全面進場

🙏🏻

畜同奴嘅基本素質